HKCC18-19 [17] add drop 大戰

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design/Social Science之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運/九龍/柯士甸

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次：

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term：6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你嗰科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如英文

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數

Credit：學分，多數科係3個credits；1個sem大概讀15個credits，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科

DS Subject: 所屬Programme之下的必須科目

Reg科: 每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
*新生第一個Sem係冇得Reg科的

Add/Drop：揀timeslot揀老師揀科
每一班次之vacancy（空缺），要鬥快reg入去心儀班次，每學期頭2星期開放Add/Drop
*新生第一個Sem係冇得Add/Drop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism之工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour：每個老師每個禮拜總共有3小時在office等你，可以問書、舉報freerider等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade之lecturer

校園組織類及其他

CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄（並非所有活動都會有CAT）；HKCC有獎學金比儲CAT的人

CFM 校園設施管理處：WK SLG，HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO (..CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK 詢問處/校務處 : WK N2 & HHB UG，係度交文件，處理academic野

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking / CCN 1072 Critical and ethical thinking及2科EAS（English for Academic Studies I&II ）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

CCN1030 EAS II Dr Hanhong Li
CCN2019 INTRODUCTION TO COMMUNICATION STUDIES Dr Ada Young

求評

Add drop god

咁快爆post 追得好辛苦
btw ADD DROP GOD

祝大家add drop 成功

有冇digital storytelling想轉accounting

Programming :
Pat chan/Hon-son chiu/ben fung
Database system:
Pat Chan /Simon Wong
人選方面ching點睇

新爺

有無人想由digital storytelling 轉去introduction to marketing?

由jap II 轉去 acc

Pat chan又有啲咩評價

報summer sem要而家報定下個sem先報
揾唔email

thx巴打

Programming in 新爺 we trust

想問globalization and development伏唔伏
社科第三個DS諗唔到揀咩好

All in Brian

add drop god

想問一問 CCT Anita Yeung教成點
完全無頭緒
祝add drop成功

positive psychology多唔多嘢背

好似唔差
利申未上過佢堂

Add drop 3科機會大唔大

講得清楚？

其實social service邊個教分別大唔大？
想reg kam-shu lo但reg佢就爛timetable
利申：依家係celia chu

ben fung教過你邊科?applied comp?
依科19背科邊個教都係咁

上年比佢教database佢concept解得清教得好好
pgm應該都唔會差可以一試
pat都唔差但二揀一我一定揀ben fung
利申打手

Post多次

第一次玩add drop嘅同學
我建議排好preference先
即係最想轉走邊科，要轉去邊個group 你排返個次序
留意下邊啲會撞時間，撞咗唔會reg到
Add drop係分秒必爭 一定要開始之前諗定點轉
另外如果想大執 真係要技術+運氣先做到
我試過轉走晒5科 但真係花咗好多時間做準備功夫
除咗諗次序 仲要諗下你嘅1st choice, 2nd choice
祝好運
仲有一樣嘢好重要
就係撳confirm掣嗰陣留意返有冇tick咗第科個box
入到去見到個add drop page就會明我講咩
好多人都試過轉緊第科，但冇untick另一科而唔小心轉走埋

Matching嗰個可以留返每一日嘅add drop時間就完之前先搞 呢個唔係即時match
係每日system閂咗之後先搞 所以呢個唔使急

可能applied comp啲印象問題啦
呢科真係好濕鳩

有無ching知道MO Matthew Chow同phy I Antony Lam點

Antony LAM

之前又有人話佢超正 我諗除左d公認垃圾之外個個都差唔多

CCN 2192 Introduction to Social Work
Mr. Fung-po CHAN / Mr Chi-ming HSIANG
求評 邊個穩陣啲？
祝過3爆4

Healthy living and common health problem - Ka Po Wong
Introduction to marketing - Serina Chak
Introduction to social research - Ka Ho Yan
Popular culture and consumption - Lok Yee Wong
求評! 祝大家add drop成功

想問一問EAS有邊個LECTURER係好嘅

Toby!~

Alan Wong 點睇 見之前話伏

cet比佢教過，覺得佢麻麻。

想問係咪淨係可以confirm一次 如果轉完A先轉到B依個係咪一次過搞掂到既事黎？
Sorry for 1999 新仔唔係好明個system點work

Florence Ma

EAS 已經helen yeh 唔想死兩科
唔該Ching

Agnes Lin

CCN1034 Information and Communication Technology Mr Ronald CHOU
CCN1035 The Art of Reasoning Dr Stephen CHING
CCN1061 Academic English (Social Sciences) II Ms Jacqueline WOO
CCN2036 Hong Kong Society Dr Parry LEUNG
CCN2191 Introduction to Social Services in Hong Kong Ms Celia CHU
求評！祝大家add drop成功

有冇人知introduction to sociology 好唔好讀 易唔易靚grade

想問下你呢幅圖係咪guideline嚟?喺邊到有

點只麻麻，佢自己都搞唔清啲idea

guide to add drop

幾點開始同埋點睇邊個老師教

下年

CCN1003 Chinese Eva Peng
CCN2160 Nego Joni Lee
CCN2201 Chinese family Wai yan chiang
求評

ching我睇完guideline to add drop之後都唔係好明do all or nothing個制係點

咪撚讀 弱智的

想問下有科F左 Gpa唔過2點搞 有咩要做

Retake

見人問邊個老師正，
我反其道而行問邊個老師伏
令我未有則可避，已有轉走
CCN1019 JAPANESE I
CCN1047 EAS II (SCIENCE AND TECHNOLOGY)
CCN1049 PHYSICS I
CCN1051 PHYSICS II
CCN1070 STATISTICS AND VECTOR ALGEBRA

祝科科add/drop順利

有無人放Jap書呢

ccn1022 personal growth 有冇邊個教得好？

CCN1003 Chinese Communication for College Students Ms Eva PENG
CCN1041 Accounting for Non-Business Students Dr Daphne WONG
CCN1047 ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (SCIENCE AND TECHNOLOGY) II Ms Agnes LIN
CCN2042 Computer Programming Dr Pat CHAN
求評
教得好唔好唔緊,最緊要俾GRADE鬆手

我mon咗5個post 見你問咗好多次啦喎

CCN1067 ACADEMIC ENGLISH (SCIENCE AND TECHNOLOGY) II
Ms Lydia LEE
Ms Helen GUO
Ms Agnes PUI
Dr Iris WANG
Mr Frankie HAR
Mr Herman IP
大家會點揀?

Lydia LEE

講下Stephen Ching (MK Ching)
佢份人閪閪地,間唔中講野"GUT"下啲學生
上堂成日吹水,上兩個鐘LECTURE得半個鐘係真係教書
如果你本身有料,肯自修,可以照上佢堂
我覺得佢俾分算係緊手,但又唔完全係KILLER

想問下polyu nonju收唔收year1 hkcc學生
如果收 邊科business易啲入
我讀緊mkt 但睇個data base polyu mkt收分偏高
我sem 1 4.0 會唔會入其他business科易啲

祝大家add drop成功

推

易讀 唔難明 唔算多野背

同問MO 依家jennifer教

A咗

收 科科都係爆4
Conditional offer 3.9

有冇巴絲讀過ccn2216？大概係點？

佢寫tutor to be confirmed
姐係幾時confirmed...

想問下 CCN2048 The History and Culture of Modern China
Dr Xilin GUO 同 Dr Kai‐lung HO
REG邊個好

想問下Chinese communication 有邊個係好lecturer

Creative and critical thinking Wai yuk Choi
Econ Kam tang lau
Marketing yuxiang LI
Intermediate accounting Christine Cheung
求評
祝各位add drop順利

睇落怪怪地

頭兩個啲人話教中文好好 其他科就唔知了

我都覺 係咪假膠
等我仲復咗佢。。。

巴打邊度怪 認真問非假膠

頭兩個都係中文老師 有教cct同econ 一定係我孤陋寡聞

頭三個都中文

我本來係Irene Poon教，但後來 Jennifer 同 Carmen Lee接手 。
Jennifer 係好煩，但出奇地佢教啲嘢又會入到腦。
Carmen接手Tutor ， 解釋得幾清楚，whatsapp問嘢都快應，唔手緊。

Sor巴打真係唔知: 我系佢封email個附件果度照抄出黎

我都係珍妮花

你係咪睇錯科 你要揾返個科先
我估你應該係冇碌落去

下個sem係carmen lee
但上面又有人話伏

想問下Jason cheng教principle of investment好唔好？

唔好啊 佢冇腦㗎

Cc邊有A-

感謝

有啲lecturer會比-
分就唔知佢點入

CCN1057 Calvin Tsang
CCN2003 Mr Hester CHOW
求評
祝 add drop 成功

想求CCN2008 notes
同埋有冇大大可以評下Dr Gabriel Chan
貌似之前好似唔係佢教2008

2008背科黎
Gabriel

之前就係見微巴話係Oscar教（好似係

想問下如果轉第二個lecturer 即刻連時間一齊轉 成個程序係點 新仔唔係好識用
另外想問下maximum five preference姐係點

不了

畢業左5年嘅師兄，話比你聽pat chan 手緊

入到去就識

假設我依家整咗一個全新嘅ttb 之後要點做？

搭單問do all/do nothing佢係同一個box
要點玩

如果我有一科想轉lecture group
一科想轉tutorial group
係咪一次過係add/drop/change group嗰個位搞就得？
今個indicate subject preferences有咩用
睇過guideline都係唔明

屌 真係好撚迷 各有講法

CCN1007 INFORMATION TECHNOLOGY FOR BUSINESS Andrew marcus Chan
CCN2004 MANAGING ORGANISATIONS Joni Lee
CCN2101 FINANCIAL ACCOUNTING Anna Lau
有冇人比佢地講過？求評 Joni同Anna 我見好少人講

係

咁個indicate subject preferences有咩用/點用

do all/do nothing姐係你想轉幾科
一係轉哂 一係唔轉

Cct Dr.Arthur chin

Eng ms. joyce cheung

Econ Ms.Janice choi

Marketing mr George Law

Intermediate Accounting Ms Jaciyn YU

岩岩膠左 重po 巴打求評

個個係淨係for轉科？
我想轉group就淨係add/drop/change group?

joni新黎 第一次教mo

好似係 如果你想由A01A轉到A01B
就入落去睇下有無人想由B轉A 就同你交換
然後排preference 係 你第一個想換b 第二個想換c咁排 第一唔成功就第二 etc
但好少機會會成功
唔知有無記錯

都可以轉gp

係個日完左 個system先會睇有無得轉 唔係即時轉

Ccn 2031 Stat
Ccn 2113 Fm
Ccn 2025 love, intimacy
Ccn 1003 中文
想問下有冇邊個好嘅lecturer 推介下

所以第一步係add /drop/ change group
呢個係咪要不停refresh real time update？
就完45分鐘先至indicate subject preferences？
係咪咁玩

突然好驚add drop個日會被自己智商坑到

Cct 除咗貝貝 仲有邊個ok?

應該就係啦 refresh完都係全0

我自己冇讀過econ會覺得Janice教到有d快，上堂真係要專心d，但係比分覺得唔算緊，同埋問野都肯答
George推 甘多科最中意上mkt上堂唔會悶，多例子，份人好好，比分都ok，霖靠之前mt final之前個堂Leture會比你狂問問題
其他就唔清楚

甘知唔知Joni教成點？
朋友上過Jennifer嘅Learning Circle覺得好好，但係睇d評論又話佢伏
煩緊轉Lecturer

Year 2 IT狗好奇一問，依家3.51 CGPA 可以報到咩UGC科?

想問多次cct Gary Ho如何
感激不盡

感激不盡

有無wk同學仔會drop CCN2046 Music?求pm
可換psycho

求評 有無邊個伏
Cct Gary Ho
Eas Emily Lui
Econ Janice Choi
Mkt Kiki Chan
Fm Benjamin Wong

fm

leonard cheung 1004
chor kiu lee 1006
Janice choi 2002
爬曬文都搵唔到
有無人知咩料

CCN1003 Dr Stephanie Liu好唔好？
係咪killer?

借位問
Gender邊個教好啲 ?
Kimberly vs Lawrence vs Cassini

mkt 唯一一個A左 individual做的唔算非常好，gp pj得B
但其實mkt明佢講咩，照背就ok，如果知有其他更好嘅Lecturer都可轉嘅

jamie lo present 要背稿，但教書都ok ，份人幾nice
ho 嘅話可以揀rachel，佢上堂會問問題派紙仔計participation。
chammy 都可以，但佢係有小小笑裡藏刀，上堂氣氛好好，但有時候會off topic。

其本上ho d lecturer都無咩問題

同問

MO？

Janice 冇econ底真係要好留心聽書 就咁睇notes真係睇唔明
Arthur 上堂都幾多例子 然後上tutor做下ex基本就明concept

利申：兩科A

求評 ccn2114
另求評 jap ricko

完全唔明add drop 點玩
改時間係要逐科逐科drop完再add 再到下一科
定係一次過改曬再submit
如困要逐科drop完再add既話 如果等想add既個一科同另一科時間撞左(撞左個科之後要再調) 咁係咪冇得add?
定係你可以一次過drop幾科 再一次過add番曬啲新既時間？
個時間表要大改 搞唔店 求大神解答

Reg科個度可唔可以drop左科先唔change group住？
第一次reg真係唔係好明點玩
利伸sem2

1006 lee chor kiu 係咪新黎？

咩意思

aa人想問 第一次adddrop 個時間表勁閪 想同朋友一齊上 差唔多轉4科既時間 係咪可以做到？

想問有無大大take過CCN2015 Gender Issues
邊個lecturer好啲 ?
Kimberly? Lawrence? Cassini?

求問 HO Chris Wong 比分會唔會好緊手#adore

Drop左科個個空左既時間就可以change group?
因為就咁change會係咁撞？

睇運氣

你drop個科有機會會無位add唔返

逐科change change完唔會撞時間嘅group先

佢sem2 應該係問緊change group唔係add drop

逐科drop，撞時間既話system唔會比你add，一定要清空個time slot先比add入

可以，不過你要做心理準備可能之後入唔翻

Management science 好唔好讀？睇過啲PP，好似都係畫圖計下數咁，好似冇咩人揀，又冇咩人講呢科好唔好

咁我會唔會可以drop左兩科佢再add番兩科入去
定係drop完一科要add番入去 再drop第二科

Eas2有冇邊啲係派grade嘅老師？

求評 OB eunice chan

Oscareale Yeung係咪killer

Chem and modern living 係讀d咩

唔算係
認真少少上堂嘅話佢幾好人
利申sem 1佢教

條友成日搞gag

唔一定要即時add，個system會顯示你得4科，如果大吉利是入唔翻好似可以4科開sem

比分鬆唔鬆手?

我覺得都ok嘅
利申EAS I B+

感激！

有冇d 類似中西溝 nego既科？
要背d但又唔洗太多
又易高grade
有冇人有推薦呀

求問 ccn1042 econ and society for non business students 好唔好讀 易唔易A 睇左睇pp 同中學好似幾似 但我中學用中文讀econ

鬆哂

後門狗

得啦走啦狗

Cassini

冇鳩先好reg佢

呢兩日喺個Add drop嘅time slot入面，係應該排咗preference先定去add drop先

Exam 改卷個嗰係咪教自己個lecturer ?

CCN1047 EAS Ms MIchelle CHENG
CCN1049 phy1 Dr Hing - tung MOK
CCN1051 phy2 Dr Antony LAM
CCN1069 Calculus Dr Ching - on LO
CCN1070 Statistics Ms Maggie LAM
求評 祝大家add drop成功

CCN1047 ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (SCIENCE AND TECHNOLOGY) II Michelle Cheung
CCN1049 PHYSICS IBo Zhu
CCN1051 PHYSICS II Kenneth Lo
CCN1069 CALCULUS AND LINEAR ALGEBRA Joe Lin
CCN1070 STATISTICS AND VECTOR ALGEBRA Anthomy Loh
求評

除左phy1 其他都超級好

有冇人知EAS II (Business) Dr Venus CHAN 教成點?

四爺

sem1 gpa 2.2x 仲有一科要late assessment 打算retake一科 sem2 sem3仲有冇得救

其他都ok?

EAS Phy1 stat 都ok
Phy2評價唔到

Kenneth

唔該曬

朱波

咁phy1黎講Bo ZHU定Antony好

咩意思?
唔好?

東爺ok喎

Kenneth同朱波都唔推薦

唔努力咪冇得救

睇你想聽咩英文囉
想聽正宗英文咪Antony 哥
鐘意聽me-can’t 力就朱波

Antony LAM 喎

搵個身材(centroid)

咁我應該唔轉跟Bo ZHU定轉東爺/Antony好

MO Ling Chan 如何

咁都係轉過去跟Antony啦

你個list其實幾好 朱波真係不了 英文會退步 入到U遇著鬼佬professor就碌柒

啱
其實佢個list嗰個lecturer都好

Introduction to Chinese literature 難唔難？
dse 中文overall 5*
但中學無讀過中國文學 好驚

祝大家add drop成功

logic and reasoning Mr Kwong‐cheong WONG
其實係咪應該轉其他科比較穩陣 好不安

EAS嗰個唔清楚 不過Maggie同On仔

英文嗰個我EAS1 跟佢 幾好人 又手鬆
最後

想問phy 1 Anthony定朱波好
求比較

有冇人知japanese2個gp係做咩

KCbb

Antony LAM =聽proof （正宗英文）

你想問咩

Time allocation for Registration 姐係要係佢比我個時間先可以add drop?

#221

有無手足b law B01B 肯換B01C?

睇你嘅符號 係咪可以安心拎A

1003 中文有無推介
定係其實個個都差唔多。。。

頭先有巴打話
係視乎你想聽普通話定廣東話

Phy 1 上個sem 我係 Antony 教
上Lecture用英文+少少中文
真心唔錯 有問必答 好有心機教
臨考前會建議埋你有咩topic易攞分(必溫)
阿東Lecture全英
雖有問必答 但個人認為麻麻
利申hysic 1 A咗

Sem 1 比Janice 同 George 教過
Janice 份人有少少串但係有料
一定要留心聽書 有Econ 底會覺得佢好好 無就反而難catch up 啲 韷啲重點野會洗你腦 不過真Econ 做study guide 同tutor ex 真係無問題

George 我覺得佢超好
Sem1 上8 半完全無瞓教 例子好好仲好nice
雖然把聲有啲悶但係真係好用心教 佢令我愛上左Marketing

利申Econ 無底加自己白痴所以得B
而MKT A+

當然廣東話 無啦啦聽咩普通話
同埋CCN1022 personal growth - Ruby ho 如何？

Econ 係教得唔錯不過好似手緊

+1

點解冇人講Ken Tsang同Haggen So

求評
EAS II Oscareal Yeung
ITB Andrew Marcus Chan
Tourism Benny Chan
Mo Joni Lee
FA Baebara Nhai

有無咩伏/ Killer😭

唔係，冇上過KC既logic
咁既符號純粹係因為KCbb

請問如果要retake係咪可以喺下個sem reg左嘅其中一科drop咗黎reg返f左嗰科而唔洗再交錢？

kiki

very good

想問砌到個timetable幾靚
但如果其中一科reg唔中就會炒曬車
搏唔搏得過？

想問一問 CCT Chi‐ho HUNG 教成點
好似無人提過
祝add/drop成功

不過上網睇評價都係講Kimberly同Lawrence多...

intro to Econ Aggie CHEI定June FUNG?

CCN1004 CCT Chun-yin YEUNG
CCN1006 EAS2 Dorcas MOK
CCN2002 Econ Fione CHIU
CCN2003 MKT George LAW
CCN2160 Negotiation Jessie HO
求評 thx

我個陣都係問邊個好啲，好多人都話Cassini
佢係test前會講好多會出啲咩，present個時佢都會比好多comment你去做
利申：今個sem Gender B+

想問下交申請遲交學費份嘢 大概幾耐會有email send返俾我？

Japanese 1 Mr Victor Wong如何

Hi 啱啱睇過Course Timetable
Cassini係WK教喎
我Home Camp 係 HHB 架
唔太想轉過去囉

1004 幾有料 有問必答 都幾搞笑 不過如果係朝早第一堂 你可以遲10分鐘 因為佢多數都會遲過你

認真呢，我都係HHB Home Camp
我科Gender都係HHB上

EAS II: Debbie Lam

Information and Communication Technology： Ronald CHOU

Introduction to Social Services in Hong Kong： Celia CHU

Hong Kong Society： Parry LEUNG

The Art of Reasoning ： Dr Stephen CHING

求評... 祝過3爆4🙇🏼‍♂️

Eas econ mkt nego

EAS CALVIN TANG
MKT DEBORAH TSE
IAJANDIA POON
求評 thx

FA Ben Wong

唉 真係reg不逢時
唯有硬食Lawrence啦

不過我覺得依科都唔係點難
肯背就得 巴打加油

EAS Helen Guo 求評 感激
祝過3爆4

幾好人，問咩都會答。Assignment 交前可以比佢望下
有時會講笑話想搞氣氛咁，但唔好笑

iris chin fuck off 手鬆
但你可以sit其他人

EAS Franco 如何

add 唔返會點？
利申真係想轉科，唔係轉老師/tutorial

但係佢比分會唔會好嚴？同埋佢教得好唔好？ 唔該

Summer sem 讀Econ, Janice教,本身冇底照聽得明,concepts解釋得幾好,不過教得真係幾快,最後有A

赤柱？

無咩事 最多下個sem讀返
但好少會add唔返 你係咪都add返嗰科先再轉tutorial

fione good

想問下究竟17號add/drop係點樣玩法？
我想調一科既lecture grp
係咪一定得？ 麻煩巴打

到時就會識架啦

oscar幾好，不過最好上足堂 佢會點名認人

幾好
無上過一堂lecture
靜係上tutorial
利申 比佢教cct a+

AOR轉到就轉
唔係個個頂得順MK Ching

ho唔好jamie，仆街尼

邊度有得睇邊個lecturer教同個時間？
我email收唔到

ho唔好揀jamie

Creative and critical thinking ,anita yeung
English for academic study (business) ,helen yen
Fundamental ofHuman Resources management ,Ivy chan
Introduction to economics, Yanmy Pang
Introduction to marketing, Serina Chak
求評。

Thx 你都係

Yanny

求答

想問CALCULUS AND LINEAR ALGEBRA Dr.ching -on lo 同 Ricky Mak 邊個好d?求比較

讀4科

CCN 1006 EAS II
Venus Chan
Chor-kiu Lee

想知佢地係咪都係伏

aor講到口臭 brian is the best
hks perry有料但唔講ppt自己衡量下

我sem1既EAS就係佢教 最後C+

爬下文咪知得唔得

求評 有無邊個係伏同埋有冇推介
CCN 1003 dr christine Cheng
CCN 1028 wing nin leung
CCN 1030 Avis Chan
CCN 2019 dr Ada Young
CCN 2324 Dr po Ying Chu
祝大家add drop 成功

求評

好 唔該曬

EAS II Mimi Ng/Zoe Chan
中文 Olivia Shum/Kit-yin Chai
求評價 唔該曬咁多位

星期六要上堂

數底差就on仔
好就Ricky
或者想上堂冇咁悶 聽人吹水就Ricky
利申比Ricky教calculus A+

Intro marketing
Ms serina chak
求評

未交學費有無得add drop 同埋add drop個程序係點

CCN1004 CCT Mr Chak‐sang Leung
CCN1006 EAS2 Ms Cherry WU
CCN2002 Econ Ms Janice CHOI
CCN2003 MKT Mr Hester CHOW

求評 thx

1003好

yanny上堂勁九悶

想問 CCN 1068 今個Sem C左 有無得retake?

KC 全cc最好既lecturer

KC 教書真係有heart 又關心學生前景
又同你討論你其他GE科 又會教你其他科秘訣 今個sem真係多得佢唔少 我恩師黎

有冇人讀過
CCN2001 Introduction to Chinese Political and Legal System
CCN2106 Business Environment in China
邊科好讀易靚Grade？

CCN1067 Academic English (Science And Technology) II Helen Guo
求評

drhaggenso

yanny 好詳細

lm

OB Eunice chan
jap1 rico lo
求評 祝爆4

Rico lo

我見有人話佢差 知唔知victor 如何

有人話係Killer 教書會有少少悶 每一次上佢lecture 我都當係聽緊老人家講嘢

轉左kc教就真係勁人先好reg kc深gary d卷幾多下

請問有冇好推薦?

個個比分應該都差唔多架喇。例如少左個鈎嗰啲一定扣分。教書ok呀，上堂講野都清楚。

求以下科目既notes
Ccn2103 anp
Ccn2157 hospitality and tourism marketing
ccn2147 retail and sales

我有以下既note 可換
ccn2017 中化
ccn2160 nego
ccn2053 中管

有無巴打知道

頭獎

有Lawrence 都叫硬食

搭單想知

有anp 換2017 source?

請問一下Sem 3 嘅transcript 係咪要自己申請比50蚊先拎到?
但我琴日收到email 話咩stage two students佢會send 個softcopy transcript 比你, 咁姐係點啊?
thanks

Check email

1004
廣東話上堂
講解得唔清唔楚 我好多concept都自己上網搵資料自己理解
最好嘅地方就係會比whatsapp你問題
之前同個朋友問同一條問題 佢比嘅答案係可以唔同
不過A+左

Sem3唔使俾錢 等佢出啦

問add drop嗰啲不如試下追post

吓 email有講呢樣野 可唔可俾個keywords 嚟睇吓 我日日睇email都唔見有

好似係之前send

Arthur 同 Janice好 兩個都會好詳細咁解釋 佢教Econ 拎A

應該係你地engine subject leader單獨send俾你地department 我sci個邊咩都冇

搵到喇 thxxx

我同個fd 都冇日文底，因為佢先冇爛grade
佢真係就住d人既程度黎教
你唔識佢反而會教到你識

想問下Introduction to psychology
呢科難唔難讀

祝大家過3爆4

EAS 2 Debbie Lam
ICT Ronald Chou
Social service Celia Chu
Art of reasoning Stephen Ching
Hk society Parry leung
麻煩咁多位百忙之中幫下手評價

我唔知佢教business嗰邊使唔使成日present,不過上個Sem佢問問題都問得幾密下，如果你專心上堂嘅話你答唔到應該都冇咩問題
*我社科

AOR都係嗰句 轉到就轉啦

jap1 sandy hui
求評
我認我冇做足research
希望有人指點下

今個sem CCN1068 Foundation Maths C左 有無得retake🤦🏿‍♂️

Mail喎 唔係email喎
郵寄去你myhkcc個個屋企地址

輕輕一推

背書科，不過撞正May Poon就唔洗旨意拎到A

b law 求B02A OR B 本人B03A多謝巴打

係wor,眼殘左，唔該曬巴打

啲難其實唔難，但想攞好grade就要靠midterm同final，assignment就隨緣啦

我想知Japanese2個group project 係做咩
完全想像唔到學日文可以做咩group project

Assessment result notification (ARN) 可以當transcript 咁用拎去報non jupas？

May poon直程kill咗你啦 仲想A

CCN2035 value B02C 換b02A/B
B LAW B03C 換b01a/b

求解答

logic and reasoning 有冇師兄讀過 本人英文唔算好
求評
仲有機會可以drop走
jap1冇位

想問下巴打介唔介意講下你攞咩grade？

eas II business 收B32，31位

想問下cct貝貝，即係邊個？求救

PEI, Kong-nga
reg到=A 勤力=A+

如果reg唔到，仲有邊個好

想問EAS2 Franco 比分手唔手緊？

Victor教
a+左
不過我其實覺得日文邊個教都差唔多
都係靠自己背書姐

Ccn2031 b02c求轉b01d

Jodie班

唔知道 但 NO Gary
聽其他人講
貝貝係你嘅最好選擇 好nice

求評 2202 chinese film and fiction
是否大伏？

呢科唔使英文
但真係好講邏輯 唔知ching cct讀成點
Logic大概係難cct十倍嘅嘢

MO Ling Chan 如何
好似冇人講

本人2160nego b04d 跪求b02

手緊，雖然上堂好玩

咁佢上堂形式係點？會唔會係咁要人講嘢，答問題？

唔算伏，但預咗要食曬d notes

CCN1057 academic English (business)
Mariah Chan 求評 佢俾分會唔會好緊

可唔可以講多啲 係教啲咩 assignment做咩之類
祝爆4

迫你講嘢添 總之上佢堂放得開係基本

CCT A。logic咪大獲 十倍

CCN2035 value B02C 換b02A/B
B LAW B03C 換b01a/b
2048中史 B01B換B03A
意TG@KennyCheng329

A夠做，呢科要狂做題目

有無人讀ccn2132? 01C想換01A

多謝解答

唔知呀

本書又要自己出錢買?

想問下大家覺得Ben Fung份人點
教得好唔好？俾grade緊手定鬆手？
CCN2042仲諗緊揀Ben Fung定Pat Chan

老實講我又唔係覺得佢好kill喎 講解又清楚 上去問佢pj assignment 啲野佢會guide到你諗野
其實你肯讀肯俾心機邊個都kill唔到你啦

唔需要，剩係揀科

有無人係想drop values轉jap1
value一直都係全0

我想add value都add唔到

我都係 屌

0000000000

0
0
0
0
0

下星期一先有得再add drop

mo b01b求轉b15a b15b b15c！

Story telling 00000000000

有無人放b01a

2035 values and ethics in daily life Ricky Lai
CCN2049 CHINESE AND WESTERN CULTURES Mr Yeuk‐yu LEUNG
CCN2249 ENGINEERING MATERIALS Liu Wing Chung
CCN3134 ENGINEERING ECONOMICS Rachel Sit

求幫忙

我202A想要201

mo b15abc都ok㗎 求大佬放

Personal growth 05A換 06ab呀

我Time slot 去到1345 依家仲玩緊

Timetable已爛

中西溝 求B05C轉A/B

求評EAS2同MKT

CCN2048 B04c 想換B01任何一班，有意留telegram #yup

好人一生平安 谷已入

value b02c換b01b

有冇人可以幫我望下mo仲有冇位？
我想睇下會唔會成功retake到

1041 Accounting換storytelling B02A / 201 ABCD都得

那Gary Ho 教學和派grade好嗎？
利申:男
前面見到好似話淨係適合女仔，諗緊轉唔轉走

Chinese film b02b

要讀China related 既同學千祈唔好讀Chinese family
爛左龜

屌
真係要出嚟講下
真心大伏
又煩又易爛grade

EAS II Mr. Jimmy Lau
Critical Thinking 1004 Mr. Gary Ho
Economics 2002 Mr Alan Chan
Marketing 2003 Ms.Deborah Tse
Intermediate Accounting Ms. Jaclyn Yu
求評
祝各位add drop成功

Ccn2167 bc有冇想由b01a轉b01b

Econ Janice 好唔好？

跪求巴絲可以提供今個sem科目組別時間&老師對照表

下次去eamil揾

有冇IT人覺得今個sem ds科好難

有冇巴打要202呀

教電影嘅拍攝手法eg蒙太奇，講下呢d手法係唔同電影產生嘅效果，之後會講5套左右由小說改編嘅電影，探討下兩個文本中間嘅異同咁。assignment就係一個group project+兩個individual assignment，group project淨係講電影，自己做嗰份就要加埋小說d嘢入去做分析咁。
個workload唔算好大，希望幫到你

未讀個Econ
請問Aggie Chei/Ada Chan/Janice Choi/Alan Chan會比較適合？
點評者add drop成功，sem sem 過三爆四

Ccn1022 Personal growth 05A轉06AB➕五十 求巴絲打大發慈悲放06AB位

CCN3134 ENGINEERING ECONOMICS Mr Kenrick YEUNG
CCN2249 ENGINEERING MATERIALS Dr Wing‐chung LIU
求評,祝爆4

ada aggie

CCN2178 B02求轉B01

中醫根本00000000000000000

哇 多謝Add drop god

請問ching邊位教
但我輕鬆a啵

唔係喎 我高過mean少少 已經B+

求 social psy 201a

如果MO Joni Lee 想轉Ted Poon 轉唔轉得過？
好似聽講Ted 幾多但Joni 好似話第一年教MO

Introduction to marketing Serina Chak 有無伏？

幾好**

EAS II Debbie Lam
ICT Ronald Chou
Art of reasoning Steven Ching
HK SOC Louis
SOCIAL SERVICES Celia Chu
求評，祝各位成功

anita垃圾黎

reg錯科add drop調唔到有無師兄有讀CCN2004話我知易唔易讀

睇晒之前嘅post除左celia之外都好

這兩位派grade鬆手嗎？

Hazal 唔錯？同埋我唔揀celia就冇dayoff 好猶豫

加上我大執都唔知reg唔reg到

EAS2 Dora Chuck 求評
祝各位add drop 大戰成功

Intermediate Accounting Jaclyn Yu教得好嗎？
如果轉其他老師，Pauline/Arison比較好？

你執幾多科？執完有冇dayoff？

EAS1 她都我的
上堂好悶，但算輕鬆
最後B+

同我同唔同

教

調時間得嗰45min，都唔夠時間問人嗰lecturer伏唔伏。個系統唔該就預早顯示每個lecturer教的班係幾時，等我地做好準備想點樣調。宜家盲中中咁完全唔知點調好

放CCN1069丶2041書
全新
價格可議
tg:

比分鬆唔鬆？

Marketing 除了kiki，仲有邊個教得好或者派grade？
點評add drop成功

push

intro to psycho 定healthy living 好讀啲？

有幾科都一樣lecturer

Eas hazal不錯
有heart 教得幾好

想問下 intro to commu
Jason Chan 點
同ccn1003 有冇人係廣東話教?
唔該曬各位
祝各位add drop 成功

Crystal 幾好，人又靚。不過ITB呢科靠自己居多

唔肯定，但我覺得都算鬆

放 書
calculus and linear algebre 書&
Appli Computing書
全新未開 未寫過字
早鳥優惠價錢再8折

比分好鬆？

祝你add drop 成功

學校一早send咗email俾你 有得睇每個lecturer教嘅班係幾時 你冇check email？

想問下Eas c左有冇得retake

arison

0000000

想問下如果sem4炒左一兩科會點

janpanese1((((( Sandy Hui))))))求評

祝各位同學reg到dayoff

如果有offer咁meet到offer就ok

yr1社科大毒撚想搵高gpa groupmate

唔該晒你 多謝幫忙 祝早日收offer

Jason 上上籤
1003 lau kam tang用廣東話教

師兄，lecturer嗰啲一早有得睇
同埋唔止得45mins,之後會仲有
唔該你下次做好準備先屌

Engine econ邊個教得好啲

sem1 gpa得3.2
有一個c+ 應唔應該retake

讀咩科?
想入邊間u?

pr
polyu

Thx ching

Marketing 2003 Deborah Tse
教學如何？派grade好嗎？
同埋呢科有什麼好老師介紹？
點評者，過三爆四
Add drop成功

Killer 全班冇人A 上堂悶

C+好難俾你retake
通常D/D+ /F先會俾你咁做

Eas 個lecturer to be confirmed 咁即係幾時firm

cct有冇好嘅lecturer介紹

上堂輕鬆 教得ok 但比分緊 killer來的

EAS邊個教都好難拿A，我覺得唔關老師事

有冇人reg咗CCN2051 PSYCHOLOGY IN DAILY LIFE change唔到group

貝貝

ccn1003有冇lecturer 推介

英文名？
想問一下 Gary Ho好嗎？

唔該矖

ccn1003 中傳 Mr ping Fang 如何

當晚收email

cct 可以揀chun yin yeung 幾好

想問有冇巴打有positive Psy Lecture notes

一定唔會即時？即係得左都係夜晚先知？

有無人知send email 比cc
佢地大約幾時會覆

ITB Kanny chiu 好唔好？

我有啊 巴打留個email？

pish

有冇人講下AOR呢科讀咩 pj mt 係點

17103318A@student.hkcc-polyu.edu.hk

Mo Jennifer 伏唔伏
同問 consumer behavior 邊個lecturer 好

Year 1想問
如果有3科想轉時間，但係3科時間互相頂住咗
可唔可以先drop咗一科時間，reg咗其餘2科先再reg返之前嗰科
祝過3爆4 thx

pei kong ngai
gary ho好似ok

可以
不過如果本身個班full咗有機會reg唔翻個班

佔分重既位主要係Lecture同tutorial都會講既謬誤同語害
project就係5個道德倫理topics (墮胎 安樂死之類)裡面揀一個來應用返Lecture2學既theory
Final test 50條mc 只考Lecture3之後果啲
加油巴打

唔會即時
係

唔係 佢個玩法係每日清
你今日冇，下一日add drop又會再幫你match

想問add drop係咪可以不限次數 submit registration
定係只可以 submit 一次

Jaclyn你要有心理準備半自學
Sem3 IA 得佢教 頭頭上堂係咁講廢話
之後我地班有人去subject leader 到投訴先好返d
我係要睇書狂做數先靚grade

有得揀揀pauline啦

leung chak sang好撚靚仔 cc最靚仔啊sir

一次過reg曬5科係咪唔洗諗
仲要兩個人想一齊reg

利申 岩讀完 非acct人

成個gender都0000000000000

eas(S&T) Ms Michelle CHENG定agnes lin好

All in Kimberly

其實社科幾多算高gpa 我都想要番個

感激提醒

不過Jaclyn 有樣好野 可以whatsapp 問數
都覆得算快既

貝剛毅

midterm exam 全mc
功課好似得兩份
pj好煩,要用佢d 方向,咩義務論戈d去解釋番個topic

Thxxx

EAS 2 Jimmy Lau
比分鬆手嗎？

THX

問Cluster D有冇啲咩好推介？
考慮緊introduction to internet technology 同 food hygiene 二選一

EAS 2 B37-B42到底係邊個

Cct Leonard 好唔好
貝貝同 Lau ho hin太熱門了

jap1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0

我覺得>=3.6應該已經算高，始終唔同商科，求其喺艾豬d studygram都搵到幾個爆4

謬誤同語害主要係theory?有冇例子
同埋都係邏輯謬誤個啲野 有冇得準備下先開sem

多TIPS 佢會比埋PAST PAPER ANS 學生對
教得都OK
但有香音

呢兩樣主要係用好多句子/現實例子來解釋點解佢地有/無語害 tutorial會有好多練習做
想學好啲既話 一來建議reg Brian 二來借/買本思方導航 睇曬有關語害同謬誤既部分 會清楚好多

感謝巴打

仆街 咁reg 邊個好

易讀

George Law

咁我都定d

有冇咩China related 好讀

Lau ho hin 幾時變左cat 第二大熱門

不過係教得好嘅

Chinese culture

係咪好難靚龜？

真 定 假

其實就純粹係鳩背科
食晒所有notes就得
但食晒嘅意思係咬文嚼字嗰隻

jap1除左ruby ma, 個個老師都正常, 主要靠自己有冇勤力背範圍既生字，文法唔識有冇多上堂前後問下lecturer，考試前有冇操下卷

呢啲係咪用中文讀架？

都唔係 asm認真啲搵新聞 善用果100幾字解釋 project con多啲相信都無咩問題 識有朋友A+

唔該晒
我宜家係 sandy
我見人話佢好嚴但好人
不過純粹想轉時間但冇位

Chinese family and culture 呢

本身係IT仔，中學有讀書ICT，或者識少少programming嘅話，建議reg IIT
project簡單，exam手鬆
仲記得嗰陣exam寫php，寫完都知錯syntax，出到嚟都有A+
三個鐘exam，個半鐘走咗
不過要小心，背書量只係好applied computing少少
所以非IT仔就唔好揀，死鳩硬

利申：3-4年前grad老鬼，而家唔知點

yes notes同Final test都會中英對照

上面有巴打話伏喎
自己追post睇下啦

CCN1004 CCT Mr Chun‐yin YEUNG
CCN1006 EAS2 Ms Dorcas MOK
CCN2002 ECON Dr Fione CHIU
CCN2003 MKT Ms Anna SIU
CCN2160 NEGO Dr Jessie HO
求評

想問下有冇人有中西溝notes 可以send 黎睇下

其實我想問呢reg科個度我只係見到咩group 點知咩lecturer
利申 sem 2 fm

pj表現正常都會有b+左右，final test題目大部分靠背同有小小tricky同問得細微既問題黎分高低，論文如果係理商科人同major係用英文寫論文既可能有d輸蝕，想高分既要自學下學術論文既寫作要求
呢科難a+, 肯勤力既拎b+/a唔難

check email啦

Search email
Timetable fir sem2 18/19

thx巴

sem 2 係米可唔可以唔add drop
剩係sem3 4先要
因為我上完sem1之後發現其實大部分可以自修 lecturer唔太重要

sit過Jessie堂，教得幾好，易明

其實係一次過轉曬定逐啲逐啲黎 同埋do all or nothing 係咩黎 睇咗gudeline都唔係好捉到路 對唔住第一次玩唔曉 屌輕力啲

Thx，仲有冇其他？

Push

Square除左intro soci仲有冇教其他
最後一個sem想add但又揾唔到佢教咩

CCN1003中文科 Dr June Chen如何？

好似無 我都好想繼續上佢堂

tick咗do all or nothing即係如果所有你list嘅preferences都有空位先會一齊轉，唔係嘅話唔轉

咁我要轉4科係咪應該tick 如果唔係就自己逐啲科轉咁

其實有冇人CET A+

value b01d換B02A/B
中史 b03c換b03a

想知+1

理論上就不限嘅 你搵到有位又啱時間嘅話

係咪只要summer sem有就可以retake?
可唔可以等sem2完咗
先retake sem1啲科

eas econ唔好轉

係喔

如果我成功add drop咗個period最後可唔可以取消,變番原本佢比我嘅period

教得好好 鬆手

Nego

jessie VS Eunice，邊個贏

Email/tg?

想要FA ITB @indiabanana

有冇讀過HKSOC 可以講下點溫 pj mt final 係點？

多數都係佢講 唔會成日問問題 但係唔會迫人答 如果無人答佢會自己答翻

學費遲一兩日交會點

想要3

thanks

我都係佢教
希望reg得走 唔想又繼續爛grade

fm raymond

想問下
CCN2017 Introduction to Chinese Culture**
CCN2049 Chinese and Western Cultures**
邊一科會比較好／易讀同埋靚grade
諗住summer sem揀一科嚟讀

又ronald 唔差la

no

想問下各下EAS(business)II，ITB有冇lecturer推薦

fm very good

econ

想要 1
TG: @eddie28h

我想要中史

想要FA
感謝巴打

聽人講可以互換tutorial grp 真未得㗎？
我新仔 唔識個system 點挽🙏🏻🙏🏻

挽你老母咩

1,6,9
thanks

要中史 謝巴打

Marketing 除左kiki，仲有邊個老師好？
祝各位add drop 成功

想問下去到sem3仲有無人sem gpa 4.4 4.5
有無巴打識人4.4

點解冇

CCT

Thx😍

想要2 6 7 8 9

就係想知個班人keep唔keep到

想問CCN2189 developmental psychology Dr On-Ting Lo教得好唔好同會唔會派grade

4.4有幾難拎？
冇鐵三角科咪拎到

咁姐係你有啦

識人有 我垃圾黎

點解今次淨係得一日可以add drop

thanks

之前聴Cor姐話過今年engine有人sem1 2都係4.5
微巴識唔識佢

我都唔係engine仔

你今日拜左offer god未

拜左啦 拜埋右

我都想挽

Ok 祝你好運
我UST等你

等緊個一千去食好西

屌你老母好撚嬲 第二次冇錢收

我sem4要繼續努力讀書

一開始以為今個sem真係會失手

唔會信你

進步有三千 癲得一千 公平咩

我都要
日日都等緊有email sd過黎

係囉公平咩 成世都冇機會拎嗰3千

強烈要求dean list每次都要有錢拎

其實要點先有個三千

每個Academic year咁計
Semester gpa 升0.5or above

咁你咪好著數

冇 我為大家着想咋

1019 jap1 chi kin chan 求評

認真呀 信我ok?

咁唔洗旨意拎到

想問CCN2002 ECON
有邊個lecturer好

4.4

好串

下個sem6科 已經feel到有啲科會炒

你都係6科咩 你咁勁我以為你5科

求ccn2174 translation b06換b05

CCN2189 Developmental psychology Dr On-ting Lo
CCN2036 HKSO Dr Louis Mok
CCN1033 EAS Toby Chiu vs Wendy Williams
求評

因為sem2 同sem3係唔同academic year 咁就冇咗3000

Yes 必須要同一Academic year
抵啦

想問你嗰時係一次submission轉曬5科
定係分別用咗五次submission先轉得曬五科

高過你咪得囉 微巴

Psy 啊Lo 頭獎
利申：準備跟佢第4個sem

你高過我 瞓撚醒未啊你
大家咁高咁大咋

咁佢比分鬆唔鬆？

我sem2去sem3升左0.7

可惜

係6科呀 無錯呀

只要你多啲consult佢唔會差得去邊
Consult 前要有少少準備 如果唔係嘅話咩都問唔到

China related打算讀咩

有冇人知marketing Anna Siu 伏唔伏㗎？ 有冇其他lectures 好推薦?🙏🏻🙏🏻🙏🏻

中西溝 我身邊讀過嘅人都A左
今個sem 想讀ethics 但無位

求評 想問下有無伏

CCN1004 Creative and Critical Thinking Dr Arthur CHIN
CCN1006 English for Academic Studies (Business) II Ms Jean CHEUNG
CCN2002 Introduction to Economics Mr Samson CHIU
CCN2003 Introduction to Marketing Dr Alvin WONG
CCN2005 Organisational Behaviour Dr Doreen TSE

祝各位巴絲add drop成功 過3.5爆4

Ok你加油
我黎緊讀嘅都係開心仔科

加油

想問add drop 完就知得唔得 定係要等幾日先知結果
year1仔

睇timetable 咪知

EAS2 Agnes LIN 係咪killer
我sem1 EAS爛grade唔想再爛多次

2 7 thank you

想要3.中史

thanksssssss

EAS2 Gigi Au Yeung / Wendy Lee/ Vincent Choy/ Scarlett Lai 邊個好
祝大家add drop成功

想要1 6 9

排choice 係for自己諗定後備方案 定個system要你排?

想要3.中史

thankssssss

點解今次開學前既add drop得今日既？唔係日日有嫁咩 16-24

EAS I 俾Gigi 教過 上堂半中半英
好好人好搞笑講書都易明
遇到有重要野要講會用中文講多幾次
利申 B+

wendy lee 教書極悶 手鬆

祝add drop成功

Engine econ有邊個好嘢？

係
利申 C+

咁巴打知唔知Amy Chui/Jing DENG/Kathy Lee/Michelle Cheng邊個好啲

想要1 Thx巴打

巴打eas 1邊個教同埋咩grade

自己諗

Bump

@shiawasega

Michelle 上堂全英
接受到ok的

想問下巴打add drop轉lecturer轉tutor帶冇限話轉幾多？係咪轉晒5科lecturer+tutor都得

係個adddrop period內可以無限轉 只要你轉既班唔會有time crash就得

你轉晒咪勁

00000

4科

rachel shit大伏
教書人肉翻譯機 用英文讀一次 之後就會講"姐係呢..." 用中文講一次
就咁用mouse寫字係ppt上邊就 亂到pk
份人勁小學雞 tutor d人遲15分鐘開mic同你講唔比簽attendance
lecture班房嘈少少就唔講野 靜番先肯繼續
明明自己教書慢 就成日係到屌我地太嘈 阻住佢教書
上咗半個sem話太多人走堂 決定要放break果時要大家排隊簽attendance

我上年上堂佢好似第一年教cc 唔知今年會唔會好咗
不過今個sem除咗佢之外兩個都係新黎嘅 真係無邊個好揀

比啲耐性總會轉到既 仲有兩星期

想收本jap1本書同2048中史Notes
@Samgor1234

想要中文
Tg:

跪求add drop god 保佑我同我堆朋友可以Reg埋一齊

offer god

preference matching 到底係咩 求解

想要5,6 感謝
Tg: Vajeo_

有冇清分享下2113 fm 心得
得fa讀過account嘢既話 難唔難讀？workloads, grade如何？有冇咩心得講下

好簡單 workload細 asm好多人9成
數底好 肯操數都a 年年past paper都一樣

想問下如果要轉group會唔會出現想轉嘅時間因為本身嗰個時間嘅科未轉而導致兩科時間相撞卡住轉唔到。即係我想某一科轉到星期一十點上，但星期一十點原本已經有一科係到，而令到轉唔到

撞時間就轉唔到

多唔多會計痴線佬屈機？

想要 6 & 9

其實9成9人都係由0開始 唔係好關acc事
有少少concept可能幫你理解only

Thx Ching 咁我去馬了

想問如果搵到人交換tutorial grp既話要幾時同點樣調

用subject preference?

fm攞A大法

呢個system係點用...睇左好耐都唔明

咁即係啲科係逐科逐科轉？如果上面嘅情況兩科最後都要轉，會唔會因為第一科卡住而令到後面轉唔到 因為我想5科轉哂

係 應該會

Ted Poon 教得好 講得清晰

thx!!
@

push
另外問下 indicate subject preference 同 add drop subject group 有咩分別

上面解釋過好多次

追咗三個po都唔覺有

希望聽日有人放add drop俾我
Add drop God

冇架啦

#127

thx ching

請問各位師兄其實 [ Do All or Do Nothing ]係乜？
睇咗好耐都唔明
新仔唔識

有冇巴絲打讀過ccn2013?求評

師兄有冇其他易A計數科推介？

Ching咁係咪轉summer教好啲？

CCN 1006 Eas Dr. Oscareale Yeung
CCN 1007 Information Technology for Business Mr Andrew Marcus Chan
CCN 2004 Managing Oragizations Dr. Andy Chan
CCN 2101 Financial Accouting Ms Elise Kwok
求評求推薦

唔好阿

無畀summer教過
但係佢啲加好多料，好全面

D.Psy

求stat and vector 有好心人讓203A出來換203D

教personality psy都好ok

CCN1004 CREATIVE AND CRITICAL THINKING Chun‐yin YEUNG
CCN1057 ACADEMIC ENGLISH (BUSINESS) II Danny CHAN
CCN2002 INTRODUCTION TO ECONOMIC Fione CHIU
CCN2003 INTRODUCTION TO MARKETING Anna SIU
CCN2160 NEGOTIATION SKILLS Eunice CHAN
想知有無伏 擔心REG唔到

intro to psy HHB得may poon教
想問wk嘅fiora mak同candace chan邊個教會好啲

IA係accounting嘅必修科

放cost accounting textbook
有意請留tg

係sem2 讀？

D.psy

想問CCN1004 Gary Ho伏唔伏

靚女就reg

一定係安仔

本身有一科會同想轉既科撞時間 咁第一時間係咪drop 咗佢先 之後轉另一科lecture gp 再簡埋科 最後先add番drop咗個科入去穩陣啲 因為stat個科應該邊個老師都差唔多 係咪咁穩陣啲

MO除左Ted poon 仲有咩好介紹

ccn2121 ia jandia poon
求評

想問埋CCN2002 Introduction to economics Samson Chiu伏唔伏
感激

Pish

CCN1004 CREATIVE AND CRITICAL THINKING Chak‐sang LEUNG
CCN1057 ACADEMIC ENGLISH (BUSINESS) II Calvin TANG
CCN2002 INTRODUCTION TO ECONOMIC Andy TAI
CCN2003 INTRODUCTION TO MARKETING Hester CHOW
求評

再推 好驚呀

一般

教到麻麻

求評
CCN1003 CHINESE Stephanie Liu
CCN3132 CHINESE MEDICINAL THERAPY Foon-tuen Lau
如何唔好 咁有冇邊個可以推薦？

跪求1同8 謝巴打

account黎講最好

pk了，我blaw佢教

sherry好似少少 佢係subject leader

好少少

Perference matching

推!

Ccn2017中cult
跪求201a/b
我係202a

成功咗

Real time add drop is rubbish

想問下, 一開波狗衝去read time add drop 先定subject preference 先比較好?

Eas2 Frieda Kwok 好唔好

睇嚟我都轉唔到了

flora mak

Real > preference
Preference 係成個real time 完咗先幫你搞
記得留返少少時間搞

個45分鐘係包埋preference matching?

yes

係咪首先要搵啲人drop科拎番個位出嚟 先有位置調

我想問吓我改時間係唔係要放咗我原本個時間出嚟先 再搶人哋放出嚟嘅時間

Add drop問題麻煩睇咗#34先
都係唔明嘅先再問
你真係好confuse嘅 留tg
教到你識為止

想問下依家仲有冇得申請defer payment

send email to office

To do or nothing問題：
玩咗兩次add drop都唔係好知用嚟做咩
我估 估咋下
係剔咗嘅科（兩科以上）一係一次過轉晒 一係兩個都唔轉
因為有時有啲情況係 兩科一齊轉到先唔撞時間
係咁玩掛

Add drop唔止得45分鐘
完咗一日之後會再出新時間
開sem之後仲有幾日10am-5pm慢慢玩

開sem會有個段時間都係45分鐘？

我想問呢 留返每一日的add drop時間就完之前係點? 唔係每人得一日做有matching的add drop咋咩?

dorcas!

你講開sem之後嗰個add drop唔係without preference matching?

開sem後係10am-5pm都玩得

首先 matching同add drop唔係同一樣嘢
Matching: indicate preference ，system閂咗先後台同你match,唔使急就係呢個意思
你應該第一時間做咗add drop先
Add drop: real time,即時更新，同人爭位

佢點咖?比分鬆唔鬆?
真係好驚

鬆 但都要你肯付出

Cct All in Arthur
勁有料 上堂解釋得好清楚

Eas Dorcas mok
Econ Janice /kelly
Cct yeung Chun yin
Mrk Anna /George
求評價

唔明你問題
Add drop唔係交submission 係同人爭位
爭得到咪有
當然唔係一日搞掂 搞咗幾日

Benjamin 伏到pk
上堂成日同靚女同學吹水
上tutorial又無啦啦播埋哂啲菲律賓歌

FM一定只揀Raymond Kwong

Hk society Jason Yan 同Parry Leung邊個好？
Thx

Jason yan
HONG KONG SOCIETY
變撚左做
LONDON SOCIETY

想上堂聽章如城聽足一個lecture可以考慮佢

依然confuse啊

FA BEN KF WONG 大伏
我果時上FA 去個廁所3分鐘 佢已經飛撚哂成個powerpoint 有成25版

其實全0都冇得轉
屌

eas唔好轉走

個Matching係咩黎？
大致上做咩？

點retake
Miss 左add drop 點算

即係 你b01a想轉b02c咁
要有人一樣喺preference 填咗b02c想轉b01a
咁就叫成功配對到

IA Pauline好 有自己notes 基本上powerpoint唔洗點用
但教Ch 12 Long Term Contract有一部分佢唔會教
因為後半部好難 佢會移所有時間教後半
前半就自學啦
但你要預佢成日問問題 兼且佢認得出每一個佢既學生
絕對Sit唔到Pauline堂 試過有人比佢趕返出去

Arison你去到Auditing & Taxation先好reg佢

ben kf飛ppt代表唔考

可唔可以講多少少Arison thanks

pauline好

想要中文同中史

Arison Intermediate Accounting唔好？😱
Thx

我都想知Arison
求評一下

無知一問 engine yr1 sem2 可唔可以drop走一科 即係讀4科（13 credit）

pauline好就好在有自己嘅notes

同埋arison教得好慢 最尾就教得好快

Eas cherr wu 同Market Alvin Wong
求評
祝爆四

了解了解thanks jandia 呢咁

轉tutor gp 係咪可以preference放後面少少？

想問ccn2002 introduction to economics 邊個lecturer係伏必須轉走架？

好啦唔該

我IA 係Pauline而A&T係Arison
IA無上過Arison 唔知咩環境

但A&T既話 Arison教書又係勁仔細既人 有料教
例如每一個會教既Inland Revenue Department既條例 都會好清楚教到你明
況且佢自己外面有做Taxation業務 好熟行

上堂會問坐爆4位既人問題 唔想成日答問題就坐後啲
落堂會留係lecture theater外面比你問到夠
由A&T 問到Nonjupas 問到Intern都得
同佢熟既話 佢會益啲正野intern比熟人 之前好似有份HKCIMA既intern

不過佢出卷都算陰濕 岩岩份exam paper
Profit Tax / Property Tax / Salaries Tax 有勁多正常要做既都唔洗做
做到我有啲懷疑人生

唉
唔係呀
轉gp係第一時間要做
Preference 係最遲呀..

發現有啲人以為add drop=change tut gp
Indicate =轉lecturer
唔係呀
Add drop轉gp 個gp係指 B01A B01B.. B02C咁樣
係可以add drop轉埋lecturer

幾好 但比分唔鬆

請問eas ii jimmy lau係點?
見到幾位巴絲都問過，可唔可以答吓

sorry冇嘢了
我get了

想要2,4,7
感謝巴打！祝爆4

叫佢睇返course timetable 咪有寫咩gp邊個教

即係可以一次過轉晒lecturer同埋自己揀tutor gp?
咁preference 有咩用?

你add drop冇位嘅時候用
#898

To fm,
Add drop真心難，之前都有巴打post過 幾乎全0冇位
唔係你想揀咩就有咩 係長期mon實同人爭
Reg唔到嘅時候 試下用preference

係咪姐係代表lecturer同tutor
會係兩個人？

有啲科係 絕大部分都唔係
都話睇course timetable

如果我想轉tutor gp係咪連lecture都要轉？
e.g. BO1B>BO2A ，原本BO1個lecture洗唔洗轉？

Eas Elaine 好唔好

want 2,4,7 thanks!!!

真係唔明你哋唔明啲乜
Lecture同tutorial 點分開
B01B>B02A 咪成個group轉咗
睇course timetable
寫得好清楚 B01B Tut+lec咩時間 B02A tut+lec咩時間

CCT 1004 Chun Yin Yeung
reg走佢

保留lecture 只轉tut gp:
B01A-> B01B

轉鳩晒：
B01A-> B02C

咁樣係咪清晰啲

明哂
俾fd咁問一問嚇親
麻煩哂你

雖然我本身就明 但都好佩服巴打好耐性
祝你爆4

CCN1003 CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS Dr Yuxiang LI
CCN1057 ACADEMIC ENGLISH (BUSINESS) II Ms Mariah CHAN
CCN2101 FINANCIAL ACCOUNTING Ms Anna LAU
求評！！！
add drop god 保佑大家！！！

唔該曬你
新仔報到唔明所以問多啲

第一個暫時冇聽到唔好嘅評價
我地 btw 1,3一樣

再推 求評價

1003中文 我比佢教
proj 比佢殺左
但最後a左
中文最高a

是咪killer???

但佢上堂係每堂都會點名
我堂堂遲半個鐘入
利申上堂從來唔聽書

堂堂點名

我唔肯定 我靜係收到社評同proj書評分
社評係幾鬆手
過兩日睇埋exam成績

我係啲走堂撚
要坐足成句鐘勁辛苦

EASII(BUSINESS) Wendy lee求評

多謝你！

唔我唔reg佢了
唔該巴打

除咗點名仲有冇乜特別嘢？
咁其實我唔走堂應該冇事？

Timetable要轉走2科先叫做好d 2科係朝早上 係唔係無乜可能

上堂都幾悶,全程普通話

btw其實揀lecturer最緊要揀個比分鬆

咁上面中文個個o5o

我覺得都算手鬆

絲打你讀咩？

推一推

廢事自爆啦

nego鳩背科 邊個教都差唔多

上個sem佢教
唔算鬆手但正常 見啲人問問題都幾有耐性答 上堂輕鬆

FA Anna Lau掂唔掂

佢有咩問題

thx
祝add drop成功

咁preference其實有咩用

同人對調 點解仲有人未明

add drop god change group god

Sorry 即係reg唔到個陣（完咗45min後
等人同你換？

再推！！！

可以咁講

preference係每日完哂先結算

EAS II (S&T)
Amy Chiu
Jing Deng
Kathy Lee
Agnes Lin
Florence Ma
Michelle Cheung
邊個比較好

利申：Sem1 Agnes教 一般

拜拜add drop god

睡前拜一拜

求add drop大神保佑我轉到三科

我直頭覺得佢手緊
我個分應該差少少就高一個grade

咁巴打你EAS II揀邊個

Florence Ma永不錄用

Alan wong呢

Florence Ma 好差？

呢科讀咩？

HKCC 2018-19討論區[18] add drop 大戰之vacancy全部都係零